程式編寫員巴士非禮女童判感化1年

26歲程式編寫員涉於去年9月，在巴士上拍打8歲女童的臀部一下，女童受驚哭泣，驚動母親，程式編寫員被截停，他及後被警方拘捕。被告早前承認一項非禮罪，今（28日）在觀塘裁判法院被判12個月感化令。裁判官稱值得給予被告機會，寄語他要改過自新，「好好珍惜呢次機會」。

被告董位鋒報稱為程式編寫員，在理工大學工作。辯方呈上多份被告的學業成績、義工證明、捐款收據等，另呈上被告所寫的求情書，被告稱已很後悔，並即時道歉。

裁判官鍾明新提到，精神科醫生表示，被告當時「唔係好知自己做緊咩」，辯方回應說被告當刻是精神恍惚，但清楚知道自己意圖。鍾官續問，臨牀心理報告稱被告機會重犯屬中度，並看不到他對女事主有同情心，辯方稱這代表被告需要輔導治療。

控方案情指出，當日下午7時30分，被告與女童X及其媽媽同坐一輛1A路線巴士上層，當X及媽媽準備在中秀茂坪巴士總站下車時，被告乘機用手拍了X臀部一下，女童受驚大哭，母親詢問何事後，隨即截停同時下車的被告，並報警處理。被告在警誡下招認有非禮女童。

點解要強調“程式編寫員”

斷正自己認 抵死啦

自己認唔似屈

拍一下不如啪一下

因為話佢自閉仔係歧視

[行動po]香港人日程表更新

8歲